<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Apr 2016 08:30:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Simplifiez et optimisez votre parcours client en matiere de livraison…</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/simplifiez-optimisez-parcours-client-en-matiere-livraison/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/simplifiez-optimisez-parcours-client-en-matiere-livraison/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2016 08:30:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19925</guid>
		<description><![CDATA[<p>De plus en plus connectés, les consommateurs réalisent plus fréquemment des achats en ligne, ce qui témoigne d’un véritable dynamisme du marché de l’e-commerce. Pour autant, de nouveaux comportements d’achat émergent : l’internaute est aujourd’hui plus mature et passe du temps à rechercher, comparer et se renseigner avant d’acheter. Le marché doit donc se transformer [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/simplifiez-optimisez-parcours-client-en-matiere-livraison/">Simplifiez et optimisez votre parcours client en matiere de livraison…</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>De plus en plus connectés, les consommateurs réalisent plus fréquemment des achats en ligne, ce qui témoigne d’un véritable dynamisme du marché de l’e-commerce. Pour autant, de nouveaux comportements d’achat émergent : l’internaute est aujourd’hui plus mature et passe du temps à rechercher, comparer et se renseigner avant d’acheter. Le marché doit donc se transformer pour coller au plus près à ces nouveaux modes de consommation. Croissance des achats sur tablettes et mobiles, développement du « showrooming » et du « webrooming », influence des réseaux sociaux sur l’acte d’achat… Le commerce est désormais connecté et omnicanal entraînant une abolition des frontières entre commerce digital et commerce physique.</p>
<p><span id="more-19925"></span></p>
<p>Face à un marché en constante mutation, la livraison est devenue stratégique, et souvent décisive au moment de passer commande sur un site. Elle influe plus que jamais sur le taux de transformation et devient un levier de croissance pour vous, e-commerçants. Les habitudes des e-acheteurs en matière de livraison ont, elles aussi, évolué et se sont affirmées: récupérer son colis au plus vite, avoir le choix du lieu de livraison entre son domicile, son lieu de travail, un commerce ou un bureau de poste, obtenir une information fiable et précise sur la livraison et être informé en temps réel par sms ou e-mail, pouvoir suivre sa commande de bout en bout&#8230; Ces derniers exigent plus de souplesse, de choix, de précision et de fiabilité.</p>
<p>Dans ce contexte, le choix d’un partenaire fiable, reconnu et compétent se révèle être une opportunité stratégique évidente. Pour faire face à ces nouvelles tendances et s’adapter au marché du commerce connecté, Colissimo adopte une nouvelle identité visuelle et restructure son offre afin de mieux répondre à vos exigences et à celles de vos clients, pour vous offrir un accompagnement personnalisé ainsi que de nouveaux services.</p>
<h2>Des pages livraison et un parcours d’achat plus clairs et plus compréhensibles pour vos clients grâce à une marque de services unique : Colissimo</h2>
<p>Comme pour les solutions de paiement, les informations concernant la livraison doivent être mentionnées sur votre site de manière visible et en toute transparence. Il est donc important pour vous de ne pas négliger la page dédiée à l’information concernant la livraison et de la rendre facilement accessible. Ces éléments sont autant d’informations qui viendront rassurer et conforter vos e-acheteurs lors de la visite de votre site et la finalisation de l’acte d’achat.</p>
<p>Pour répondre à ces exigences de clarté et maximiser la visibilité sur vos pages de livraison, Colissimo fait évoluer son identité visuelle en 2016. La marque Colissimo porte, désormais, l’ensemble des services de livraison de colis, en 48h, de La Poste et adopte un nouveau logo avec un symbole fort : le cube orange. Ce marqueur unique et plus facilement identifiable par les e-acheteurs vous permet une optimisation de votre parcours client grâce à une intégration plus simple des services de livraison sur votre site.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19928" alt="colissimo" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/colissimo.png" width="934" height="353" /></p>
<p>Avec cette nouvelle identité, vos e-acheteurs bénéficient, quant à eux, des services d’une marque forte (97% de notoriété assistée(1)) et synonyme de confiance puisque recommandée par les clients (NPS 59(2)).</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19927" alt="mon-site" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/mon-site.png" width="516" height="609" /></p>
<h2>Une diversité dans le choix de la livraison grâce à une offre complète qui s’adapte aux besoins de chacun et aux vôtres, en particulier.</h2>
<p>Vos clients choisissent autant de lieux de livraison différents qu’ils passent de commandes en ligne. Leur proposer plusieurs modalités de livraison est donc devenu incontournable et indispensable pour répondre à leurs attentes en matière de praticité, proximité et flexibilité.</p>
<p>Dans un objectif de simplification, Colissimo réorganise son offre pour s’adapter aux dernières tendances du marché et faire de la livraison un facteur clé de satisfaction pour vos e-acheteurs. Avec une offre plus structurée et globale, vos e-acheteurs bénéficient désormais d’un choix de modes de livraison plus large et plus clair et ce, grâce à 3 offres de services dédiées à la <strong>France métropolitaine</strong> :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li><strong>Colissimo Domicile :</strong> pour une livraison à l’adresse choisie, avec ou sans signature, en 48h.</li>
<li><strong>Colissimo Point Retrait :</strong> pour une livraison à La Poste, en relais Pickup ou en consignes Pickup Station, en 48h, dans un réseau de plus de 18 000 points de retrait partout en France.</li>
<li><strong>Colissimo Retour :</strong> pour offrir un retour simplifié à vos clients et le choix du lieu de dépôt parmi les points de dépôt disponibles : à La Poste, en relais Pickup ou tout simplement depuis une boite aux lettres personnelle sans avoir à se déplacer.</li>
</ul>
<p>Et parce que vos ambitions ne s’arrêtent pas aux frontières, Colissimo dispose également d’une gamme de services de livraison vers <strong>l’international</strong> :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li><strong>Colissimo Expert :</strong> pour les livraisons vers plus de 220 pays à domicile, avec ou sans signature, et avec des délais garantis vers les principales destinations.</li>
<li><strong>Colissimo Retour :</strong> pour retourner des colis facilement à partir de 14 destinations européennes.</li>
</ul>
<p>Ces services de livraison seront enrichis courant 2016 par une offre spécifiquement dédiée à l’expédition et la livraison de colis vers <strong>l’Europe</strong>. Deux niveaux de service seront disponibles vers les principales destinations européennes : une livraison à l&rsquo;adresse choisie par le client, avec ou sans signature, et une livraison en points retrait dans un réseau de plus de 10 000 points de contact.</p>
<p>Attaché à la satisfaction de vos clients, Colissimo travaille au quotidien sur l’amélioration de la qualité des informations transmises tout au long de la livraison de vos commandes. L’année 2016 portera donc sur l’innovation et l’interactivité des offres et services afin de profiter au maximum de la dynamique du commerce connecté et vous offrir une qualité de service toujours plus importante.</p>
<p>Avec ces conseils, expédier des colis et vous développer en France et à l’international n’aura jamais été aussi simple.</p>
<p style="font-size: 12px;">(1) Source Ipsos – janvier 2013</p>
<p style="font-size: 12px;">(2) Net Promoter Score : indicateur de fidélité consistant à demander aux clients : « Dans quelle mesure recommanderiez-vous &laquo;&nbsp;la marque&nbsp;&raquo; à votre entourage ». Ici, 69% des clients interrogés ont attribuent une note de 9 à 10 (sur une échelle allant de 0 à 10). &#8211; Source interne – Décembre 2014</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/simplifiez-optimisez-parcours-client-en-matiere-livraison/">Simplifiez et optimisez votre parcours client en matiere de livraison…</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/simplifiez-optimisez-parcours-client-en-matiere-livraison/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>4 moyens d&#8217;améliorer la conversion grâce à votre processus de paiement</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-moyens-dameliorer-conversion-grace-processus-paiement/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-moyens-dameliorer-conversion-grace-processus-paiement/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Apr 2016 16:29:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19937</guid>
		<description><![CDATA[<p>De nombreux Ecommerçants à la recherche de moyens d’augmenter leurs taux de conversion se concentrent sur le référencement. Il existe toutefois d’autres aspects du parcours client qui représentent autant d’opportunités d’améliorer leur expérience et de favoriser leur conversion. Ainsi, le paiement constitue un premier aspect souvent négligé et néanmoins très important. Dans la vidéo d’aujourd’hui, [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-moyens-dameliorer-conversion-grace-processus-paiement/">4 moyens d&rsquo;améliorer la conversion grâce à votre processus de paiement</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>De nombreux Ecommerçants à la recherche de moyens d’augmenter leurs taux de conversion se concentrent sur le référencement. Il existe toutefois d’autres aspects du parcours client qui représentent autant d’opportunités d’améliorer leur expérience et de favoriser leur conversion. Ainsi, le paiement constitue un premier aspect souvent négligé et néanmoins très important.<br />
<span id="more-19937"></span><br />
Dans la vidéo d’aujourd’hui, Alan Irwin, expert Realex, explique comment transformer le processus de paiement en machine à conversion en suivant trois étapes clés de base : </p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li>Simplifiez le processus de paiement</li>
<li>Identifiez le mode de paiement privilégié par votre marché</li>
<li>Choisissez un prestataire qui vous permette de satisfaire les préférences du client</li>
</ul>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/i_wwnGt7JKM?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f; border: 1px solid #b31217; border-bottom: 3px solid #b31217; margin: 20px 0 0; color: #fff;" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&#038;utm_medium=article&#038;utm_campaign=Youtube-launch&#038;utm_content=realex" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-moyens-dameliorer-conversion-grace-processus-paiement/">4 moyens d&rsquo;améliorer la conversion grâce à votre processus de paiement</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-moyens-dameliorer-conversion-grace-processus-paiement/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Réussir son projet eCommerce : La création de votre site n&#8217;est qu&#8217;une première étape</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-projet-ecommerce-creation-site-nest-quune-premiere-etape/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-projet-ecommerce-creation-site-nest-quune-premiere-etape/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Apr 2016 08:30:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19918</guid>
		<description><![CDATA[<p>Aujourd’hui nous accueillons Charlotte Marchand de notre agence partenaire 202 ecommerce, qui va vous donner des indices pour appliquer la stratégie entrepreneurial Lean Start Up à votre site marchand. Vous avez un projet eCommerce et avez décidé de vous lancer, bravo. La création du site eCommerce Vous êtes actuellement à la recherche du partenaire/de l’agence [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-projet-ecommerce-creation-site-nest-quune-premiere-etape/">Réussir son projet eCommerce : La création de votre site n&rsquo;est qu&rsquo;une première étape</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Aujourd’hui nous accueillons Charlotte Marchand de notre agence partenaire 202 ecommerce, qui va vous donner des indices pour appliquer la stratégie entrepreneurial Lean Start Up à votre site marchand.</em></p>
<p>Vous avez un projet eCommerce et avez décidé de vous lancer, bravo.<br />
<span id="more-19918"></span></p>
<h2 style="color:#f59108">La création du site eCommerce</h2>
<p>Vous êtes actuellement à la recherche du partenaire/de l’agence la plus à même d’écouter, de livrer le site dans les délais impartis et d’accompagner votre développement. </p>
<p>A la question du budget qu’il faut allouer à la création de sa boutique en ligne, les réponses varient. </p>
<p>Si vous disposez d’un petit budget, PrestaShop inclut nativement les fonctionnalités nécessaires à la vente en ligne et propose de nombreux thèmes graphiques et modules complémentaires prêts à l’achat. En d’autres termes, aussi unique soit votre projet, si vos besoins techniques restent standards, inutile de réinventer la roue ! </p>
<p>Si vous disposez d’un budget plus important, il est sans doute intéressant d’envisager la création de votre propre thème graphique. Celui-ci doit être responsive sur tous les écrans et pouvoir survivre aux effets de mode, éphémères par définition, sauf si vous avez budgeté de mettre à jour le thème chaque année.</p>
<p>D’autre part, si pour une raison ou pour une autre (business model, univers de marque, connexion ERP/ API&#8230;), vous êtes amenés à revoir le fonctionnement natif de PrestaShop, le CMS n’en reste pas moins une excellente base de travail mais ces développements spécifiques pourraient bien faire exploser les devis. Pour la réalisation de modules sur mesure, associés à un thème personnalisé, comptez un budget plus élévé.</p>
<p>Le plus important est donc d&rsquo;adapter le budget entre besoin de flexibilité, spécificité ou maîtrise de votre boutique.</p>
<h2 style="color:#f59108">La partie vient seulement de commencer </h2>
<p>Chez 202 ecommerce, nous rencontrons des dizaines de porteurs de projets chaque année. S’il est bien un constat, c’est que la réussite d’un projet n’est pas corrélée au budget investi dans la création du site. Au lieu de cela, les clés du succès résideraient davantage dans la stratégie de notoriété et d’acquisition de trafic et le pilotage des critères de performance par l’entrepreneur.</p>
<p>Il est donc impératif de prévoir un budget marketing au lancement et tout au long de la vie de votre eCommerce. Dès la création de votre boutique en ligne, votre obsession doit être :  trafic, trafic, trafic et conversion. </p>
<p>Pour cela, vous pourrez envisager et tester la meilleure proportion pour votre business entre référencement payant et référencement naturel(SEO). A noter qu’il est admis que l’indexation de toutes les pages de votre site par les moteurs de recherche n’établit votre SEO qu’au bout de 2 mois. </p>
<p>Certaines actions payantes constituent donc d’excellents moyens de palier le manque initial de référencement naturel. Elles peuvent être appelés <strong>les actions d’entrée dans le tunnel d’achat</strong>. C’est le cas d’Adwords (achat de mots-clés), l’acquisition de base prospects qualifiées (attention à la qualité de la base et la pertinence de votre emailing!), Elles sont donc à mettre en place en amont et contribuent à générer du trafic.</p>
<p>Les actions qui peuvent leur succéder sont des <strong>actions de retour dans le tunnel d’achat</strong>. En d’autres termes, un utilisateur a visité votre site sans passer commande, et vous cherchez à le récupérer : le retargeting / remarketing, &#8211; s’il a créé un compte &#8211; l’envoi d’un code promotionnel, sont autant de pratiques qui aident à déclencher une première conversion. </p>
<p>Enfin, <strong>les actions de fidélisation</strong> doivent vous permettre de faire revenir vos clients pour leur deuxième conversion, voire même développer votre communauté d’ambassadeurs. Ils se chargeront de parler de vous en bien à votre place : l’envoi d’une newsletter, la mise en place de parrainage, une invitation à vos événements exclusifs etc.</p>
<p>Parmi les projets que nous voyons évoluer avec succès, le budget marketing est généralement supérieur au budget alloué à la création du site. Même pour un eCommerce de niche, même pour un eCommerce dans l’univers du luxe, même pour un projet dont l’audience principale est captable sur Facebook, il faudra sortir le portefeuille. En d’autres termes, mener une stratégie de croissance avant, à terme, de passer sur une stratégie de rentabilité. </p>
<p>Par conséquent, la question qu’il convient de se poser pour limiter les dépenses liées à la création de la boutique et afin de maximiser le budget marketing est la suivante : Quelle est la priorité ? Quelles fonctionnalités sont inhérentes à votre projet et quelles options seront des évolutions en phase ultérieure ? </p>
<h2 style="color:#f59108">Devenez agile</h2>
<p>Le concept que nous préconisons est plus connu sous le nom de Produit Minimum Viable (PMV ou MVP en anglais), axe central de la stratégie entrepreneurial Lean Start Up. Cette méthode de travail consiste à lancer des boucles de projet itératives. Commencez par lancer une version à minima de votre activité, sans céder à la tentation de toutes les fonctionnalités magnifiques et peut-être superflues que vous avez imaginées. Validez votre concept auprès de votre marché, écoutez-le puis adaptez-vous. Vous allez ainsi travailler en cycles courts et itératifs : tester, apprendre, évoluer … et recommencer à l’infini. Vous pouvez par exemple entrer en contact avec vos premiers clients et les sonder sur ce qu’ils s’attendaient à trouver sur le site, la raison initiale de leur venue et leur expérience au global. Les visiteurs qui n’ont pas converti seront également une source d’informations pertinentes et il ne faut pas hésiter à leur demander la faveur de partager leur points de vue. Abordez ces prises de contact sans préjugés ni idées reçues et écoutez objectivement. Des individus étrangers à votre entourage et totalement neutres sont souvent de très bonne source d’améliorations. Vous pourrez décider d’en mettre certaines en pratique dans votre v2, de surveiller vos indicateurs clés de performance et de valider ou non ces évolutions dans votre v3 etc.</p>
<p>Cette méthode permet non seulement de vous lancer plus vite mais surtout de coller aux attentes de vos utilisateurs. En allant chercher leur feedback, il est probable que vous découvriez des besoins, attentes et désirs non identifiés. Alors mettez de coté la fonctionnalité ultra design que vous aviez en tête et répondez à vos utilisateurs. Ne soyez pas cet entrepreneur qui avait une idée géniale mais dont le projet «&nbsp;n’a pas  rencontré son marché&nbsp;».<br />
Naturellement, PrestaShop est idéal pour la mise en place de PMV. La technologie est légère à mettre en oeuvre, évolutive et dispose de très nombreuses extensions fonctionnelles (via les modules Addons.) </p>
<h2 style="color:#f59108">L’emplacement, l’emplacement, l’emplacement</h2>
<p>Si les professionnels des baux commerciaux ont une obsession (l’emplacement !). Une magnifique boutique au fond d’une impasse ne vous rapportera pas d&rsquo;argent et se limitera dans le meilleur des cas à un succès d&rsquo;estime.</p>
<p>Le même raisonnement prime sur Internet : vous devez impérativement attirer les visiteurs pour rentrer dans la partie. Une boutique en ligne, même avec de super fonctionnalités / design, ne génère pas de trafic “naturellement”. Au lieu de fonctionnalités avancées, assurez-vous de répondre à l’état de l’art en matière de parcours client et expérience utilisateur, et mettez l’accent sur une exposition pertinente. Ensuite, plus les ventes décollent, plus vous aurez le loisir d’améliorer votre boutique. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/202-ecommerce.gif" alt="202-ecommerce" width="254" height="38" class="aligncenter size-full wp-image-21469" /></p>
<p>Nous contacter :<br />
<a href="http://www.202-ecommerce.com/" target="_blank">http://www.202-ecommerce.com/</a><br />
01 83 62 44 74</p>
<p>En savoir plus sur Lean Start-Up :<br />
<a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Lean_Startup" target="_blank">https://fr.wikipedia.org/wiki/Lean_Startup</a><br />
<a href="http://www.amazon.fr/Lean-start-up-Eric-Ries/dp/2744065080" target="_blank">http://www.amazon.fr/Lean-start-up-Eric-Ries/dp/2744065080</a><br />
<a href="http://www.amazon.fr/Rework-Fried-Heinemeier-Hansson-Hardcover/dp/B00M0DYX5I/" target="_blank">http://www.amazon.fr/Rework-Fried-Heinemeier-Hansson-Hardcover/dp/B00M0DYX5I/</a></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-projet-ecommerce-creation-site-nest-quune-premiere-etape/">Réussir son projet eCommerce : La création de votre site n&rsquo;est qu&rsquo;une première étape</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-projet-ecommerce-creation-site-nest-quune-premiere-etape/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Boostez votre trafic avec Google Shopping</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-trafic-google-shopping/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-trafic-google-shopping/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2016 16:23:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19913</guid>
		<description><![CDATA[<p>Google Shopping est un service payant proposé par Google qui permet aux e-commerçants de lister leurs produits en utilisant un modèle de coût par clic. À l&#8217;instar d&#8217;autres programmes publicitaires Google, plus l&#8217;offre est élevée, plus la probabilité de voir apparaître l&#8217;élément dans les premiers résultats de recherche est grande. La pertinence des produits et [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-trafic-google-shopping/">Boostez votre trafic avec Google Shopping</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Google Shopping est un service payant proposé par Google qui permet aux e-commerçants de lister leurs produits en utilisant un <strong>modèle de coût par clic</strong>. À l&rsquo;instar d&rsquo;autres programmes publicitaires Google, plus l&rsquo;offre est élevée, plus la probabilité de voir apparaître l&rsquo;élément dans les premiers résultats de recherche est grande. La pertinence des produits et l&rsquo;algorithme spécifique de Google Shopping entrent également en jeu.<br />
<span id="more-19913"></span><br />
La popularité de la plateforme a augmenté de manière significative ces dernières années. Selon Adobe, rien qu&rsquo;en 2014, Google Shopping a connu une <strong>croissance de 47 %</strong> au niveau des dépenses publicitaires. Cette hausse devrait se poursuivre et même s&rsquo;intensifier au cours des années à venir. </p>
<p>Le caractère visuel du service est particulièrement adapté aux e-commerçants souhaitant afficher leurs produits. Et le mobile n&rsquo;est pas en reste : grâce à Google Shopping, les e-commerçants peuvent proposer à leurs clients l&rsquo;expérience d&rsquo;achat intégrée dont ils rêvent.</p>
<p>Dans la vidéo d&rsquo;aujourd&rsquo;hui, les experts de Twenga vous dévoilent tous les secrets pour concevoir une stratégie d&rsquo;acquisition efficace, afin de tirer profit des nombreuses fonctionnalités de Google Shopping adaptées aux e-commerçants. </p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/ThiegTWCTaI?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/watch?v=wdV0AJLYH_s&#038;list=PLyZYn1MMU7-yrGSOJ47U3jAVcQ72y-dUS&#038;index=1" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-trafic-google-shopping/">Boostez votre trafic avec Google Shopping</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-trafic-google-shopping/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galaxy Kayaks, spécialiste Européen de la vente de kayaks de pêche avec PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/galaxy-kayaks-specialiste-europeen-vente-kayaks-peche-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/galaxy-kayaks-specialiste-europeen-vente-kayaks-peche-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2016 08:52:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19906</guid>
		<description><![CDATA[<p>La pêche en kayak est une sous-catégorie croissante d&#8217;un des passe-temps les plus populaires en Europe : la pêche. Cette activité traditionnelle n’est pas seulement une source de nourriture, c’est aussi un vrai sport très apprécié. Au Royaume-Uni, il y a plus de pêcheurs que de footballeurs du dimanche ! En Espagne, plus d&#8217;un million [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/galaxy-kayaks-specialiste-europeen-vente-kayaks-peche-prestashop/">Galaxy Kayaks, spécialiste Européen de la vente de kayaks de pêche avec PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La pêche en kayak est une sous-catégorie croissante d&rsquo;un des passe-temps les plus populaires en Europe : la pêche. Cette activité traditionnelle n’est pas seulement une source de nourriture, c’est aussi un vrai sport très apprécié. Au Royaume-Uni, il y a plus de pêcheurs que de footballeurs du dimanche ! En Espagne, plus d&rsquo;un million de personnes détiennent un permis de pêche. Dans beaucoup de pays, la pêche en kayak est en plein essor. Et c&rsquo;est ainsi que l&rsquo;histoire de <a href="http://www.es.galaxykayaks.eu/en/" target="_blank">Galaxy Kayaks</a> commence.<br />
<span id="more-19906"></span></p>
<h2 style="color:#2c347f">Le lancement de la boutique en ligne</h2>
<p>En 2012, Stephen Sweeney décide de changer de vie. Un jour, il croise par hasard la route d&rsquo;un ami, accompagné du propriétaire de <a href="http://www.es.galaxykayaks.eu/en/" target="_blank">Galaxy Kayaks</a> (entreprise britannique fondée en 2007). Inspiré par cette rencontre, il décide de fonder la branche espagnole de Galaxy Kayaks. Ce partenariat se traduira plus tard par la création de Galaxy Kayaks EU quelques années plus tard. </p>
<p>Galaxy Kayaks a été fondée alors que la pêche en kayak commençait tout juste à devenir un sport populaire. Cependant, il était clair que la plupart des kayaks de pêche disponibles sur le marché étaient soit de mauvaise qualité, soit trop chers. En général, ils étaient vendus par des commerces de détail spécialisés qui appliquaient des tarifs plutôt élevés : un kayak coûtait en moyenne plus de 1 000 €. Il existait donc clairement une place à se faire dans le marché des kayaks de pêche abordables, vendus directement au consommateur. </p>
<p>Au cours de ses recherches, Stephen trouve la solution parfaite : une boutique en ligne pour vendre des <a href="http://www.es.galaxykayaks.eu/en/6-fishing-kayaks" target="_blank">kayaks de pêche</a> de qualité, d&rsquo;une marque dont c’est la spécialité et le tout à des prix abordables. Le site prend forme avec PrestaShop et devient ensuite <a href="http://www.es.galaxykayaks.eu/en/" target="_blank">www.galaxykayaks.eu</a>. </p>
<p>Galaxy Kayaks voulait déroger à la règle en fabricant, important et vendant des kayaks de qualité à moins de 500 € livrés directement chez le client. Stephen souhaitait également développer la présence de la marque à travers l&rsquo;Europe pour devenir le leader du marché européen. « Ce projet est né de ma passion pour la nature et la pêche, ainsi que de mon envie de trouver une activité qui correspondrait à mon style de vie », explique Stephen. </p>
<h2 style="color:#2c347f">Surmonter les barrières culturelles dans l&rsquo;e-commerce</h2>
<p>Le lancement d&rsquo;une entreprise internationale n&rsquo;est pas une mince affaire. La priorité principale est de créer un site Web fonctionnel pour vendre les produits. Galaxy Kayaks a choisi un modèle doté de sous-domaines pour chaque pays, permettant ainsi à l&rsquo;entreprise de travailler en petites équipes flexibles. Celles-ci peuvent alors se concentrer sur leur propre boutique en ligne tout en profitant du référencement lié au partage d&rsquo;un domaine commun.</p>
<p>« J’ai toujours eu la chance de gérer mes propres entreprises. La plus récente était dans le domaine de la restauration, où j&rsquo;ai dirigé une chaîne de 15 restaurants. Avec mon expérience des franchises, j&rsquo;ai vu dans le marché du kayak l&rsquo;opportunité de mettre en place un modèle économique similaire à l&rsquo;international (et en ligne) », explique Stephen. </p>
<p>Avant tout, il fallait commencer par choisir une plateforme e-commerce compatible avec ce type de projet. Stephen avait besoin d&rsquo;une plateforme offrant une grande flexibilité et qui, en même temps, ne demande pas un investissement initial conséquent. La communauté PrestaShop représentait également un atout de taille, car elle reflétait l&rsquo;adaptabilité de la plateforme. En outre, le nombre infini de modules disponibles permettait à l&rsquo;entreprise de créer une plateforme correspondant à ses activités. Après de nombreuses analyses et recherches, Galaxy Kayaks EU a choisi PrestaShop. </p>
<p>Le modèle international est étendu à toute l&rsquo;entreprise, en incluant les diverses stratégies marketing. Les principales différences dans les stratégies reposent sur la culture et la société, c&rsquo;est pourquoi les promotions ne sont pas les mêmes partout en Europe. Par exemple, en Espagne, Galaxy Kayaks EU réalise plus de ventes le jour des Rois Mages (le 6 janvier) qu&rsquo;à Noël. En plus des promotions, les équipes de chaque pays contrôlent entièrement leur propre marché, ce qui facilite la gestion des produits et des stocks. Ce modèle permet également d&rsquo;abattre les barrières évidentes en matière de langue et de culture.</p>
<h2 style="color:#2c347f">L&rsquo;engagement de la communauté</h2>
<p>Si la qualité des produits de Galaxy Kayaks EU a contribué à la croissance de l&rsquo;entreprise, c&rsquo;est la proximité avec les clients, en ligne ou hors ligne, qui est le facteur clé de cet essor. En effet, en travaillant en petites équipes réparties sur chaque marché national, il est plus facile de créer des liens forts avec les clients. L&rsquo;essor des réseaux sociaux a facilité ces relations, mais le moteur principal reste la capacité de l&rsquo;entreprise à s&rsquo;impliquer auprès de sa communauté par la création de contenu.</p>
<p>Les pêcheurs adorent photographier et filmer leurs prises. Ils sont également passionnés par ce qu&rsquo;ils font et forment une communauté qui aime partager des contenus et en discuter. Chaque pays a ses propres préférences en matière de réseaux sociaux. En France, les pêcheurs se retrouvent sur des forums dédiés, tandis qu&rsquo;en Espagne, ils privilégient Facebook. </p>
<p>D&rsquo;un point de vue commercial, <a href="http://addons.prestashop.com/fr/4731-blog-professionnel.html" target="_blank">le blog disponible sur PrestaShop</a> permet de diriger un trafic important vers le site grâce à des sujets spécifiques partagés sur les réseaux sociaux. S&rsquo;ils sont bien écrits et en relation avec les promotions en cours, ces articles peuvent réellement booster le chiffre d&rsquo;affaires. </p>
<p>De plus, certains clients s&rsquo;impliquent réellement dans l&rsquo;entreprise. Les avis client de pêcheurs en kayak expérimentés aident les experts de Galaxy Kayaks EU à développer les prochains modèles. L&rsquo;entreprise a su développer une base de clients engagés et passionnés grâce à sa disponibilité et son ouverture aux retours client.</p>
<p>L’entreprise a également tissé des liens plus étroits avec la communauté de la pêche en kayak grâce à une présence physique, en devenant le sponsor officiel d&rsquo;événements majeurs locaux et internationaux, tels que le championnat national espagnol de pêche en kayak. Ainsi, les clients peuvent mettre un visage sur les noms, ce qui favorise l&rsquo;établissement de relations étroites et fortes, malgré l&rsquo;éloignement caractéristique des entreprises en ligne.</p>
<h2 style="color:#2c347f">Le succès de l&rsquo;e-commerce</h2>
<p>Grâce à ces stratégies tournées vers le développement de la communauté, le nombre de fans de Galaxy Kayaks EU sur les réseaux sociaux a augmenté de 800 % en un an. Le trafic journalier sur le site a connu une hausse de 500 % et les ventes ne font qu&rsquo;augmenter, en grande partie grâce à l&rsquo;engagement croissant de la communauté. Cependant, le succès ne s&rsquo;arrête pas là. </p>
<p>Depuis son lancement, la marque s&rsquo;est fortement développée et est actuellement présente en Espagne, en France, au Portugal, en Italie et en Scandinavie. Galaxy Kayaks EU a connu une croissance exceptionnelle et son chiffre d&rsquo;affaires dépasse maintenant les 2 millions d&rsquo;euros. Lorsqu&rsquo;on l&rsquo;interroge sur son succès, Stephen répond : « Si vous aimez ce que vous faites, votre passion vous permettra de repousser les limites et de faire de votre entreprise un succès. »</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/download/pdf/14-Galaxy-Kayaks-EU.pdf" target="_blank">Get the downloadable version of this story!</a></p>
<hr style="width:20%;text-align:left">
<p>Vous voulez créer votre boutique en ligne ? Lancez-vous avec <a href="http://www.prestashop.com/">PrestaShop</a> ! Vous voulez d’autres histoires similaires ? Découvrez tous nos exemples de <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/category/success-story/">success stories</a>. </p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/galaxy-kayaks-specialiste-europeen-vente-kayaks-peche-prestashop/">Galaxy Kayaks, spécialiste Européen de la vente de kayaks de pêche avec PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/galaxy-kayaks-specialiste-europeen-vente-kayaks-peche-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 astuces pour réussir votre campagne par e-mail</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-e-mail/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-e-mail/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 Apr 2016 08:51:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19865</guid>
		<description><![CDATA[<p>Saviez-vous que 61 % des consommateurs souhaitent recevoir des e-mails promotionnels chaque semaine ? Si vous pensez que les e-mails sont dépassés, il est temps de changer d&#8217;opinion. En effet, 89 % des responsables marketing comptent toujours sur les e-mails pour générer du business. En tant que commerçant, vous pouvez utiliser cette technique peu coûteuse [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-e-mail/">5 astuces pour réussir votre campagne par e-mail</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Saviez-vous que 61 % des consommateurs souhaitent recevoir des e-mails promotionnels chaque semaine ?<br />
Si vous pensez que les e-mails sont dépassés, il est temps de changer d&rsquo;opinion. En effet, 89 % des responsables marketing comptent toujours sur les e-mails pour générer du business. En tant que commerçant, vous pouvez utiliser cette technique peu coûteuse pour générer des leads, booster la conversion et fidéliser les clients. Comment ? Dans la vidéo d&rsquo;aujourd&rsquo;hui, les experts en marketing par e-mail de SendinBlue vous expliquent comment réaliser une campagne par e-mail en cinq étapes clés : </p>
<p><span id="more-19865"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>optimiser la phase de collecte pour créer une base d&rsquo;abonnés de qualité ;</li>
<li>planifier et créer du contenu pertinent ;</li>
<li>développer une page de destination dédiée ;</li>
<li>analyser les résultats ;</li>
<li>choisir le bon outil. </li>
</ul>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/EeiQQPqNKYA?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop/featured?utm_source=blog&amp;utm_medium=cta&amp;utm_campaign=Youtube-launch&amp;utm_content=sendinblue" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i>  Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-e-mail/">5 astuces pour réussir votre campagne par e-mail</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-e-mail/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>4 astuces pour réduire ses paniers abandonnés</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-reduire-ses-paniers-abandonnes/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-reduire-ses-paniers-abandonnes/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2016 08:30:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cécile Dubouis]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19819</guid>
		<description><![CDATA[<p>Sur 10 visiteurs qui créeront un panier sur votre boutique, 7 vont l&#8217;abandonner sans finaliser leur commande. Rassurez-vous, vous n&#8217;êtes pas un cas isolé : il s&#8217;agit de la moyenne pour l&#8217;ensemble des sites e-commerce. Je suis d&#8217;accord avec vous, c&#8217;est terriblement frustrant après tous les efforts fournis pour gagner du trafic. Heureusement, il existe [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-reduire-ses-paniers-abandonnes/">4 astuces pour réduire ses paniers abandonnés</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Sur 10 visiteurs qui créeront un panier sur votre boutique, 7 vont l&rsquo;abandonner sans finaliser leur commande.</strong> Rassurez-vous, vous n&rsquo;êtes pas un cas isolé : il s&rsquo;agit de la moyenne pour l&rsquo;ensemble des sites e-commerce.<br />
<span id="more-19819"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p>Je suis d&rsquo;accord avec vous, c&rsquo;est terriblement frustrant après tous les efforts fournis pour gagner du trafic.</p>
<p>Heureusement, il existe des moyens très simples que vous pouvez mettre en place dès aujourd&rsquo;hui sur votre boutique pour réduire ce taux d&rsquo;abandon.</p>
<p>Avez-vous tenté d&rsquo;offrir les frais de port pendant quelques jours pour voir la différence par exemple ?</p>
<p>Sinon, <strong>voici nos 4 astuces (testées et approuvées) pour inciter vos visiteurs à finaliser leur commande et réduire vos paniers abandonnés.</strong><br />
Pas besoin de développeur, des outils sont à votre disposition et configurables en quelques clics seulement pour suivre nos conseils !</p>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/gpks7MJtLzo?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #e62117; border: 1px solid #E62117; border-bottom: 3px solid #CC181E; margin: 20px 0 30px; color: #fff;" href="https://www.youtube.com/user/prestashop/featured?utm_source=blog&amp;utm_medium=cta&amp;utm_campaign=Youtube-launch&amp;utm_content=eqm" target="_blank">Abonnez-vous à notre chaîne Youtube pour plus de vidéos</a></div>
<p>Ici chez PrestaShop, nous avons créé le #EQM pour la Question Ecommerce du Mois. Vous avez une question? Nous vous donnons la réponse en vidéo avec l&rsquo;un de nos experts!<br />
Posez vos questions sur Twitter, Facebook ou même directement en dessous cette vidéo avec le hashtag #EQM et nous choisirons l&rsquo;une des questions posées pour notre prochaine vidéo.</p>
<p>Chaque vidéo est publiée le premier lundi du mois.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-reduire-ses-paniers-abandonnes/">4 astuces pour réduire ses paniers abandonnés</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-reduire-ses-paniers-abandonnes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Litiges de consommation : quelles nouvelles obligations pour les e-commerçants et comment se mettre en conformité ?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/litiges-consommation-quelles-nouvelles-obligations-les-e-commercants-comment-mettre-aisement-en-conformite/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/litiges-consommation-quelles-nouvelles-obligations-les-e-commercants-comment-mettre-aisement-en-conformite/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2016 08:16:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19817</guid>
		<description><![CDATA[<p>Depuis le début de l’année, de nouvelles obligations s’imposent à votre boutique en ligne. Plusieurs articles ont été ajoutés au Code de la consommation afin de rendre obligatoire pour l’ensemble des commerçants la mise à disposition d’un dispositif de médiation en vue du règlement amiable d’éventuels litiges. Tour d’horizon de ce qu’il vous faut savoir [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/litiges-consommation-quelles-nouvelles-obligations-les-e-commercants-comment-mettre-aisement-en-conformite/">Litiges de consommation : quelles nouvelles obligations pour les e-commerçants et comment se mettre en conformité ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Depuis le début de l’année, de<strong> nouvelles obligations s’imposent à votre boutique en ligne</strong>. Plusieurs articles ont été ajoutés au Code de la consommation afin de rendre obligatoire pour l’ensemble des commerçants la mise à disposition d’un <strong>dispositif de médiation</strong> en vue du règlement amiable d’éventuels litiges.</p>
<p>Tour d’horizon de ce qu’il vous faut savoir pour <strong>mettre votre site PrestaShop en conformité.</strong></p>
<p><span id="more-19817"></span></p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Pourquoi cette nouvelle législation ?</b></span></h3>
<p>La nouvelle législation découle de la transposition en droit français de la directive de l’Union Européenne du 21 mai 2013 relative au règlement extra-judiciaire des litiges de consommation. Elle entre automatiquement en vigueur sur l’ensemble du territoire de l’Union européenne.</p>
<p><span style="line-height: 1.5;">L’intention du législateur est de<strong> faciliter le règlement des litiges de consommation d’un faible montant</strong> sans passer par le tribunal. Il ouvre ainsi de nouveaux droits pour le consommateur en généralisant l’accès à la médiation pour tous les litiges du commerce BtoC, opposant un consommateur à un professionnel. Dans le cas particulier de l’e-commerce, l’intention du législateur européen est de créer ainsi davantage de confiance, notamment pour les achats transfrontaliers à l’intérieur du marché unique.</span></p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Dans quels cas la nouvelle législation s’applique-t-elle ?</b></span></h3>
<p>L&rsquo;ensemble des litiges nationaux ou transfrontaliers opposant consommateurs et professionnels sont concernés par cette législation (art. 151-2 du Code de la consommation), à l&rsquo;exclusion des litiges portant sur des services d&rsquo;intérêt général non économiques, les prestataires publics de l&rsquo;enseignement post-secondaire ou de l&rsquo;enseignement supérieur et les services de santé. Les litiges entre professionnels sont également exclus du champ d&rsquo;application de la nouvelle législation, introduite par voie d’ordonnance en France.</p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Généralisation de la médiation</b></span></h3>
<p>Ce nouveau cadre juridique a pour effet de généraliser la <b>médiation comme mécanisme de règlement extra-judiciaire des litiges de consommation,</b> résultant de la vente de produits ou de services, à <b>tous les secteurs professionnels.</b> Elle pose également le principe de la gratuité de la médiation pour le consommateur (à l’exception des frais d’assistance ou d’expertise engagés par le consommateur) et garantit la qualité des procédures en termes d&rsquo;accessibilité, de compétence, d&rsquo;impartialité, de transparence, de diligence et d&rsquo;équité.</p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Qu’est-ce qu’un médiateur de la consommation ?</b></span></h3>
<p>Le médiateur est une personne physique ou morale, habilitée à arbitrer les litiges relatifs à un contrat de consommation. Dans la désignation de son médiateur, l’e-commerçant a le choix entre trois types de médiateurs :</p>
<ul>
<li><b>Le médiateur d’entreprise,</b> dans le cas où celle-ci dispose de son propre service de médiation. Le médiateur est rémunéré par l’entreprise mais devra néanmoins répondre à certains critères afin de garantir son indépendance : nomination transparente, pour un mandat de trois ans, par un organe collégial composé de représentants d’associations de consommateurs et du professionnel ou relevant d&rsquo;une instance nationale dans le domaine de la consommation ou propre au secteur d&rsquo;activité, absence de lien hiérarchique ou fonctionnel dans le cadre de l’exercice de sa mission, budget distinct et suffisant pour exercer sa mission et à l’issue de celle-ci respecter une période de trois ans pendant laquelle le médiateur aura l&rsquo;interdiction de travailler pour l&rsquo;entreprise ou pour la fédération à laquelle cette entreprise est affiliée.</li>
<li> <b>Le médiateur sectoriel</b> d’un organisme ou d’une fédération professionnelle représentative d’un secteur d’activité particulier. A noter que l’article 152-5 du Code de la consommation lui attribue une compétence de principe pour traiter des litiges de consommation relevant de son secteur professionnel. Cependant, en cas de conflit de compétence entre un médiateur sectoriel et un médiateur d’entreprise, le consommateur restera libre de choisir l’un ou l’autre. Par ailleurs, un e-commerçant relevant d’un secteur pour lequel il existe un médiateur sectoriel peut désigner un médiateur conventionnel, sous réserve de l’existence d’une convention répartissant les litiges entre médiateurs concernés et dûment notifiée à la commission d&rsquo;évaluation et de contrôle de la médiation.</li>
<li><b>Le médiateur conventionnel </b>: toute autre personne physique ou morale désignée par les parties à un contrat et remplissant les conditions légales pour assurer la médiation des litiges de consommation.</li>
</ul>
<p><b>Dans tous les cas, le médiateur désigné doit être agréé par la Commission d’évaluation et de contrôle de la médiation et inscrit par celle-ci sur la liste nationale des médiateurs notifiée à la Commission européenne.</b></p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Quelles sont vos obligations en tant qu’e-commerçant ?</b></span></h3>
<p><i>A minima :</i></p>
<ol>
<li>Choisir un médiateur ;</li>
<li>Informer lisiblement vos clients sur votre boutique e-commerce et vos bons de commande de la possibilité de recourir à la médiation et fournir un lien vers le site du médiateur ;</li>
<li>Modifier vos CGV ;</li>
<li>Mettre un <a href="https://webgate.ec.europa.eu/odr/main/index.cfm?event=main.home.show&amp;lng=FR" target="_blank">lien</a> vers la plateforme européenne ouverte le 15 février 2016 pour la gestion des litiges transfrontaliers.</li>
</ol>
<p>La médiation est un droit pour le consommateur. Toutefois, aucune mention contractuelle incorporée ou non aux CGV ne peut obliger ce dernier à avoir recours à la médiation.</p>
<p>La médiation étant gratuite pour le consommateur, les frais de médiation sont à la charge du commerçant.</p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Comment le nouveau dispositif fonctionne-t-il pour le consommateur ?</b></span></h3>
<p>Le consommateur insatisfait et vivant dans l’Union européenne, doit en premier lieu adresser au professionnel une réclamation écrite. En cas de non-réponse ou de réponse insatisfaisante, il peut alors saisir le médiateur dans un délai d’un an à compter de sa réclamation, en vue de trouver une issue amiable au litige. Lors de l’introduction de sa demande de médiation, outre les pièces justificatives, il lui sera demandé d’apporter la preuve de sa réclamation auprès du commerçant. Sa demande doit être fondée et dénuée de tout caractère abusif. Le médiateur propose alors une solution aux deux parties, qui restent libres de l’accepter ou non. En cas de désaccord avec la solution proposée, le consommateur reste libre d’engager une procédure judiciaire.</p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Qu’est-ce qu’une plateforme de règlement en ligne des litiges de consommation ?</b></span></h3>
<p>Le législateur encourage le règlement en ligne des litiges de consommation. Une plateforme de règlement en ligne est un outil permettant de mettre en relation consommateur, commerçant et médiateur dans le cadre d’une procédure simple, accessible et dématérialisée.</p>
<p>Pour faciliter la mise en conformité de votre boutique en ligne avec la nouvelle législation, PrestaShop a sélectionné <strong>la plateforme de règlement en ligne <a href="https://www.prestashop.com/fr/partenaires/marketing/youstice" target="_blank">Youstice</a>.</strong> Celle-ci peut facilement être installée sur votre site PrestaShop à partir de la <a href="http://addons.prestashop.com/fr/17727-yousticeresolutionsystem.html" target="_blank">marketplace PrestaShop Addons.</a></p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Pourquoi PrestaShop a sélectionné Youstice ?</b></span></h3>
<p>Youstice est la première plateforme de Règlement en Ligne des Litiges de Consommation (RLLC ou ODR, en anglais). C’est une solution multilingue et multicanale qui s’intègre parfaitement à l’environnement de votre site PrestaShop.</p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Quels sont les avantages de Youstice ?</b></span></h3>
<p>L’installation de Youstice facilite la mise en conformité de votre boutique avec la nouvelle législation. Une fois le <a href="http://addons.prestashop.com/fr/17727-yousticeresolutionsystem.html" target="_blank">module</a> installé, vous ouvrez un compte en ligne. Vous serez invité à choisir un médiateur parmi ceux déjà présents sur la plateforme ou bien à inscrire le médiateur de votre choix.</p>
<p>Youstice s’intègre parfaitement à l’environnement de votre site. Vous offrez ainsi une solution globale, transparente, simple et efficace à vos clients pour la gestion de leurs réclamations. En cas de litige persistant à l’issue d’une réclamation, votre client peut choisir de notifier son dossier au médiateur en un seul clic sur votre plateforme. Toutes les informations sur les caractéristiques de sa commande et vos échanges sont mémorisés et accessible à tout moment. C’est l’opportunité de faire preuve de transparence, d’efficacité et de renforcer ainsi la qualité de votre service client, l’expérience utilisateur et la confiance de vos clients.</p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Que signifie la couverture des frais de médiation dans le Pack Youstice ?</b></span></h3>
<p>Youstice propose aux utilisateurs de PrestaShop une offre combinée servicielle (la plateforme en ligne en mode SaaS) et assurancielle (votre contrat garantit la prise en charge de vos frais de médiation, dans la limite d’un certain nombre d’actes défini par le niveau de pack souscrit).</p>
<p><strong><a href="http://addons.prestashop.com/fr/17727-yousticeresolutionsystem.html" target="_blank">Téléchargez dès aujourd&rsquo;hui le module Youstice </a>pour mettre votre boutique en conformité avec la loi française sur les litiges de consommation !</strong></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/litiges-consommation-quelles-nouvelles-obligations-les-e-commercants-comment-mettre-aisement-en-conformite/">Litiges de consommation : quelles nouvelles obligations pour les e-commerçants et comment se mettre en conformité ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/litiges-consommation-quelles-nouvelles-obligations-les-e-commercants-comment-mettre-aisement-en-conformite/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>PrestaShop lance sa chaîne YouTube ! Au programme : astuces, bonnes pratiques et tutos e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-lance-chaine-youtube-au-programme-astuces-bonnes-pratiques-tutos-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-lance-chaine-youtube-au-programme-astuces-bonnes-pratiques-tutos-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Mar 2016 09:26:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camille Sila]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19826</guid>
		<description><![CDATA[<p>Aujourd’hui est un grand jour pour PrestaShop et sa communauté. Après plusieurs semaines de préparation, des dizaines d’heures d’enregistrement vidéo, de nombreux montages et quelques litres de café, PrestaShop est fier de vous dévoiler officiellement le lancement de sa chaîne YouTube ! Nous nous attachons depuis toujours à aider les e-commerçants dans la création et [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-lance-chaine-youtube-au-programme-astuces-bonnes-pratiques-tutos-e-commerce/">PrestaShop lance sa chaîne YouTube ! Au programme : astuces, bonnes pratiques et tutos e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p dir="ltr">Aujourd’hui est un grand jour pour PrestaShop et sa communauté. Après plusieurs semaines de préparation, des dizaines d’heures d’enregistrement vidéo, de nombreux montages et quelques litres de café, PrestaShop est fier de vous dévoiler officiellement le <strong>lancement de sa <a href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=Youtube-launch" target="_blank">chaîne YouTube !</a></strong></p>
<p>Nous nous attachons depuis toujours à aider les e-commerçants dans la création et le développement de leur activité en ligne. C’est pour aller plus loin dans cette démarche que nous lançons aujourd’hui une chaîne YouTube entièrement dédiée à l’e-commerce.</p>
<div class="g-ytsubscribe"></div>
<p><span id="more-19826"></span></p>
<p><script src="https://apis.google.com/js/platform.js"></script></p>
<div class="g-ytsubscribe" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<hr />
<h2>Mais qu’allez-vous donc y trouver concrètement ?</h2>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/1xpOy6lUtFU?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Rien de moins que du contenu original et exclusif qui rassemblera pêle-mêle <strong>des conseils, astuces et bonnes pratiques donnés par des experts e-commerce.</strong> Pour ceux toujours en quête d’inspiration, sachez que des <strong>retours d’expérience de nos marchands</strong> seront aussi partagés sur la chaîne.</p>
<p><span style="line-height: 1.5;">Vous retrouverez également des<strong> tutoriaux</strong> sur notre solution, des <strong>replays de conférences</strong> <strong>et des YouTube Live</strong> pour vous accompagner dans la création, la gestion ou l’optimisation de votre site e-commerce.</span></p>
<p>Présentation faite, n’hésitez pas à vous abonner à notre <a href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=Youtube-launch" target="_blank">chaîne</a> pour être sûr de ne rien manquer et maximiser la réussite de votre projet e-commerce !</p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f; border: 1px solid #b31217; border-bottom: 3px solid #b31217; margin: 20px 0 0; color: #fff;" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=Youtube-launch" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i>   S’abonner</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-lance-chaine-youtube-au-programme-astuces-bonnes-pratiques-tutos-e-commerce/">PrestaShop lance sa chaîne YouTube ! Au programme : astuces, bonnes pratiques et tutos e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-lance-chaine-youtube-au-programme-astuces-bonnes-pratiques-tutos-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>10 astuces pour booster la productivité d&#8217;une équipe virtuelle</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/10-astuces-booster-productivite-dune-equipe-virtuelle/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/10-astuces-booster-productivite-dune-equipe-virtuelle/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 21 Mar 2016 14:27:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19804</guid>
		<description><![CDATA[<p>D’ici 2017, les ventes e-commerce aux États-Unis devraient bondir et atteindre 434,2 milliards de dollars, alors qu&#8217;elles s&#8217;élevaient à seulement 225,5 milliards de dollars en 2012. Le secteur est donc en pleine expansion. Les entrepreneurs souhaitant tirer leur épingle du jeu ne peuvent pas être sur tous les fronts. Mise à jour des descriptions de [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/10-astuces-booster-productivite-dune-equipe-virtuelle/">10 astuces pour booster la productivité d&rsquo;une équipe virtuelle</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>D’ici 2017, les ventes e-commerce aux États-Unis devraient bondir et <a href="http://www.statista.com/statistics/272391/us-retail-e-commerce-sales-forecast/" target="_blank">atteindre 434,2 milliards de dollars</a>, alors qu&rsquo;elles s&rsquo;élevaient à seulement 225,5 milliards de dollars en 2012. Le secteur est donc en pleine expansion.</p>
<p>Les entrepreneurs souhaitant tirer leur épingle du jeu ne peuvent pas être sur tous les fronts. Mise à jour des descriptions de produits, exportation des données, gestion des inventaires ou encore administration des pages sur les réseaux sociaux : pour passer au niveau supérieur, il faut déléguer ces tâches.</p>
<p>Une équipe virtuelle peut vous décharger de certaines activités quotidiennes trop chronophages. N’allez pas pour autant imaginer que vos assistants virtuels (AV) n’auront pas besoin d’être formés et encadrés.</p>
<p>Voici 10 astuces et outils pour tirer le meilleur parti de votre équipe virtuelle.<br />
<span id="more-19804"></span></p>
<h4 style="color: #e78199">1. Que devez-vous déléguer, et comment ?</h4>
<p>Identifiez vos points forts et vos besoins. Quel que soit l’effectif de votre équipe e-commerce, il est essentiel de bien gérer son temps et de connaître les compétences de chacun. Déléguez ainsi les tâches selon vos besoins, tout en choisissant judicieusement la personne qui les accomplira le mieux.</p>
<h4 style="color: #e78199">2. Cultivez un esprit d’équipe et d’unité</h4>
<p>Adopter un tel état d’esprit est chose facile lorsqu’on se retrouve tous les jours au bureau ; ça l’est beaucoup moins avec une équipe éparpillée dans un ou plusieurs pays. Si les décalages horaires doivent être pris en compte, il est également important d’offrir à vos employés un espace où ils pourront se réunir, comme s&rsquo;ils discutaient à la machine à café. Pour ce faire, vous disposez de différentes solutions : créer une conversation de groupe sur Skype, un groupe privé sur Facebook ou encore votre propre réseau social interne grâce à des outils comme <a href="https://podio.com/site/en" target="_blank">Podio</a>.</p>
<p>Les plateformes telles que Skype, Google Hangouts ou encore <a href="http://www.gotomeeting.com/" target="_blank">GoToMeeting</a> vous permettent d&rsquo;organiser des réunions virtuelles. Compte tenu du décalage horaire, il est possible que tous vos employés ne puissent pas participer à ces événements en ligne. N’oubliez donc pas de les enregistrer : ils pourront ainsi être visionnés ultérieurement.</p>
<h4 style="color: #e78199">3. Créez des droits d’accès pour vos AV</h4>
<p>Avec PrestaShop, il est facile de <a href="http://doc.prestashop.com/pages/viewpage.action?pageId=20840923" target="_blank">configurer des droits d’accès à votre boutique</a> pour chacun des employés de votre équipe virtuelle. Vous possédez un catalogue de produits important et avez besoin de le mettre à jour ? En créant un compte pour chacun de vos employés, vous avez la possibilité de contrôler et de gérer le contenu auquel ils ont accès. Modulez ainsi leur charge de travail et leur niveau d’accès en fonction de l&rsquo;évolution de leurs compétences.</p>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter  wp-image-19812" alt="adm012-permissions-en2-161" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/03/adm012-permissions-en2-161-1024x482.png" width="700" height="329" /></p>
<h4 style="color: #e78199">4. Protégez vos données Cloud</h4>
<p>De nos jours, tout passe par le Cloud. Même PrestaShop. Le contrôle des niveaux d’accès est donc la première étape essentielle de la gestion de votre boutique en ligne. Mais qu’en est-il des autres logiciels Cloud auxquels vos AV ont accès à partir de leurs appareils mobiles ?</p>
<p>Microsoft SCCM vous permet de gérer les niveaux d’accès de votre équipe virtuelle sur toutes vos applications Cloud disponibles sur appareil mobile. Si vous n’avez pas l&rsquo;habitude d’utiliser de tels systèmes pour votre boutique en ligne, sachez que des <a href="https://www.cbtnuggets.com/it-training/microsoft-sccm-70-243-r2" target="_blank">tutoriels simples et pratiques sur Microsoft SCCM</a> sont à votre disposition. Un seul outil vous permet ainsi de tout gérer : PC, Mac, serveurs ou encore appareils mobiles aux systèmes d’exploitation divers (Windows®, iOS®, Android™).</p>
<h4 style="color: #e78199">5. Mettez en place un processus d’intégration et de formation</h4>
<p>Créez toute une série de vidéos de formation sur les différentes tâches possibles à effectuer. Préparez en avance certains documents pour accueillir vos nouvelles recrues : formulaires W-8BEN, contrats, accords de confidentialité, etc. Gérez numériquement la signature de cette documentation grâce à des plateformes comme <a href="https://www.docusign.com/" target="_blank">DocuSign</a>.</p>
<h4 style="color: #e78199">6. Coordonnez la gestion du temps et des salaires</h4>
<p>Des solutions comme Tick vous permettent de <a href="https://www.tickspot.com/project-budget-tracking" target="_blank">gérer le budget et le planning de votre équipe</a>. Et si vous souhaitez vérifier que tout le monde travaille sérieusement, utilisez un outil tel que <a href="https://hubstaff.com/" target="_blank">Hubstaff</a>. Il vous permet d’ajouter plusieurs employés et projets ainsi que de gérer les rémunérations à partir du système, facilitant les choses pour tout le monde.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21266" alt="img02" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/03/img02.png" width="490" height="290" /></p>
<p class="text-center"><em style="font-size: 12px">Capture d’écran — Tick</em></p>
<h4 style="color: #e78199">7. Récompensez vos employés</h4>
<p>Vous n’avez sûrement pas les moyens d’offrir une gamme complète d’avantages sociaux comme Google ou Facebook, mais ne lésinez pas sur les récompenses, gage de reconnaissance du travail fourni par vos employés. En effet, une <a href="http://www.globoforce.com/resources/research-reports/shrmgloboforce-fall-2012-report-the-business-impact-of-employee-recognition/" target="_blank">étude datant de 2012</a> montre que 41 % des entreprises ayant mis en place un programme de reconnaissance Peer-to-peer obtiennent une meilleure satisfaction client : des employés heureux font des clients heureux. On observe également une baisse moyenne de 23,4 % du taux de roulement.</p>
<p>Ainsi, que vous décidiez d’offrir des primes, des cartes cadeaux, ou même des biens matériels tels que des tablettes, ordinateurs ou consoles de jeux, récompenser le travail de vos employés sera de toute évidence bénéfique à votre activité.</p>
<h4 style="color: #e78199">8. Sensibilisez votre équipe à la question de la fraude</h4>
<p>Lorsque l’on <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-bien-gerer-son-site-e-commerce-les-check-lists-indispensables/">gère une boutique</a>, on est tôt ou tard, d’une manière ou d’une autre, confronté à des tentatives de fraude. Formez votre équipe et sensibilisez-la aux risques des transactions frauduleuses. Par ailleurs, sachez que pour les hackers, les petites entreprises sont les proies les plus faciles. Des employés alertes constitueront un premier rempart et vous aideront à éviter ce genre de problèmes, préservant ainsi votre temps.</p>
<h4 style="color: #e78199">9. Soyez disponible</h4>
<p>Faites en sorte que votre équipe puisse vous joindre lorsqu’elle en a besoin. Une parfaite disponibilité est gage d’une bonne communication au sein de votre équipe. Soyez donc présent pour répondre aux questions de vos collaborateurs ou pour les aider de manière générale. Si votre équipe sait qu’elle peut compter sur vous, elle n&rsquo;hésitera pas à vous avertir en cas de besoin et les problèmes seront plus faciles à gérer puisqu&rsquo;ils seront traités à temps.</p>
<h4 style="color: #e78199">10. Pensez au renouvellement de votre personnel</h4>
<p>Si vous avez déjà recruté l’équipe de vos rêves, c’est parfait. Pour autant, ne vous attendez pas à ce qu’elle perdure dans le temps. En effet, les employés de votre équipe virtuelle, qu’ils travaillent à temps partiel ou complet, sont susceptibles de tomber sur des offres d’emploi proposant des opportunités d’évolution plus intéressantes. Soyez donc prêt à gérer ce genre d’éventualité. Si vous trouvez que vos effectifs ne sont pas assez performants, donnez-leur l’opportunité de montrer tout ce dont ils sont capables avant de les remplacer.</p>
<p>Sachez également où trouver de nouvelles perles rares, que vous recrutiez des travailleurs indépendants ou fixes. Pour ce faire, LinkedIn est un excellent outil, mais vous avez également la possibilité de publier vos offres d’emploi sur Craiglist ou encore sur des sites spécialisés dans les annonces pour travailleurs indépendants, tels que Guru.</p>
<p>La gestion d’une équipe virtuelle est difficile, en particulier dans le secteur du e-commerce. Fort heureusement, même si votre budget est serré, il existe pléthores d’outils à prix abordables pour vous aider.</p>
<hr align="left" width="20%" />
<p>Titulaire d’un MBA, Darren DeMatas a acquis au fil des ans une solide expérience dans le marketing Web. Pour plus d’informations sur l’e-commerce, consultez <a href="https://selfstartr.com/" target="_blank">Selfstartr</a>. Suivez Darren DeMatas sur <a href="https://twitter.com/DarrenDeMatas" target="_blank">Twitter</a> et <a href="https://www.linkedin.com/in/internetmarketingmba" target="_blank">LinkedIn</a>.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/10-astuces-booster-productivite-dune-equipe-virtuelle/">10 astuces pour booster la productivité d&rsquo;une équipe virtuelle</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/10-astuces-booster-productivite-dune-equipe-virtuelle/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
